台灣桃園議員爆料香港蓋機場 海砂盜自澎湖

痴撚線香港大白象洗黑錢洗到牽涉兩岸主權

桃園縣議員楊家俍在臉書爆料中國船偷抽台灣砂，高價賣給香港填海蓋機場！之前海巡署就有查獲中國抽砂船在澎湖及馬祖盜採海砂，不僅通通起訴也將船隻拍賣，主要是因為中國海砂近年來價格高漲，讓這些抽砂船冒著被抓的風險，還是要越界來抽不用本錢的台灣砂回去賣。

楊家俍說，接到檢舉香港機場採用填海造陸的方式興建第三跑道，需要大量的海砂，主要的供應來源是福建九洲之星集團。在海砂價格一年來幾乎倍增的狀況下，他們把腦筋動到了台灣的頭上，每個月固定有6艘船，每艘5到7.5萬噸左右，來往於台灣香港間，供應香港機場第三跑道填海造陸所需的砂源。

議員李添進在議會時，也請澎湖縣府一定要重視，台灣淺堆俗稱「南淺」，位於澎湖海域西南側，在澎湖七美嶼西南方30浬外，距離馬公約80浬，航程為馬公至七美的4倍，是澎湖最大傳統漁場，也是澎湖小管、土魠魚主要產卵場及棲息地。

近年中國大陸因禁止沿岸抽砂，大陸抽砂船、運砂船集體至台灣淺堆海域違法盜採海砂，造成海底砂石及地形異動，破壞小管、土魠魚棲息地，澎湖海洋資源日漸枯竭。過去海巡署以驅離為主，但大陸抽砂船去而復返，伺機盜採海砂，且部分抽砂船甚至以遮蔽、塗抹船名方式規避蒐證。

因而海巡署去年10月30日會同澎湖縣政府，查扣「豐溢9969」抽砂船與27,711噸級的「長興36」運砂船，並且將船長等28人通通依法起訴。

根據中國福建九州之星集團的官網資料顯示，該公司這幾年陸續承接參與專案，包括中交南海島礁建設、港珠澳大橋澳門口岸管理區市政工程、三亞新機場填海造島、福州台商投資區PPP專案建設、香港機場第三跑道填海造地建設以及新加坡裕廊工業園建設、馬來西亞濱城、柔佛巴魯填海造島等。同時成功收購中交集團旗下廣東港灣工程有限公司51%股權，推動公司產業升級。站在新的起點，該公司將與中交四航局形成強強結合、優勢互補的合作體系再創新輝煌。

據澎湖砂石業者分析，香港機場第三跑道工程在2016年動工，從2017年開始中國福建九洲之星一直是最大的海砂供應商，海砂價格每立方200元港幣（780元新台幣），如果每個月固定6艘船，每艘約7.5萬噸（相當於5萬立方米）的船，共8到12個航次，創造的經濟利益高達91億新台幣，更遑論盜取海砂將對附近生態環境帶來荷等嚴重影響。

楊家俍說他已將民眾給的資料備妥，將交由海巡署等相關單位進行調查工作，希望有助於遏止這些破懷台灣海洋生態環境的行為。

台灣又有核彈

台灣唔駛瀉啊, 出動戰機, 見一隻偷挖船, 射沉佢

2020 全面普選

買老鼠貨

直接擺軍艦啦，一入境勸阻無效就擊沉

香港政府幫手洗黑錢？

千幾億都要偷人嘢

多謝國民黨

推

大陸狗

三跑完全係送錢比支那洗既大白象

台灣唔撚係忍呀 香港人都接受唔到做得咁肉酸

仲要支那佬破壞緊自己海洋生態 破壞海砂產業問都

唔問越權入台灣海域

出軍艦戰機見一隻支那船就打沉佢

有無人上台灣討論區煲大佢 真係痴撚綠

支共地球毒瘤

中國人：台灣是中國的 為甚麼我們不能拿？ 我們喜歡拿就拿

竟然想破壞台港友好嘅友誼

直接擊沉盜砂船隻

直接擊沉佢啦屌

偷野乃係我國既國粹
大膽小國！竟敢胡言胡語！

台灣: 要不是你班人偷我海砂，香港三跑早就收皮了

罷免韓國瑜，清算國民黨

大家都係世貿成員，有證據不如放上世貿好喎

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

彭湖班友偷沙賣比支那其實唔係新聞
一路r台灣福利一路賣國土

雞管局：我甚麼都不知道

唔還錢就出兵
立即佔領香港
國軍來了我帶路

竊砂不能算偷……竊砂！……中國人的事，能算偷麼？

出戰艦戰機捍衛主權

等隻船出海真接打沉佢
再唔係就出兵攻船唔好俾佢污染水質

口交部: 台灣的沙即是中國的沙
不用分得哪麼小

支那人= 賊

咁多億起仲要偷貪到咁盡

任掘

痴撚線國家

台灣偷返來,高價賣俾香港
我地又做水魚幫人回血

ptt要人

Lm

買砂做水魚都好耐了

1月19號3點中環遮打見

不過香港買價, 7折直接同台灣收購
不過港共政府一定唔會咁做

即係好快沉，到期又要比天價填妥

你知道賊字有五種寫法嗎？

咁cls

打沉佢啦diu

真正溉洗黑錢

四大國粹都唔識？偷呃拐騙

lm

海底抽沙會破壞水底生態, 休漁期都無用

咁撚都得
有上帝既話 大清洗支那人得唔得

非常好！香港用賊贓來起基建！
明日大嶼破壞台灣海洋生態！

如果唔係殖民政府，香港直接同台灣買都得啦

偷完澳洲啲水
又偷人台灣啲砂
下次會偷啲咩？

CLS 推

Push

制裁香港啦
垃圾政府

香港政府可能協助中國公司洗黑錢，係咪要煲大佢？用市民的稅金同公帑為非作歹，咁都得？

其實全部大白象工程都係送錢比支那
就算唔係支那，啲錢最後都會落係賣港派手上

真唔真啊 台仔做咩由人偷

香港同支那公司買海沙

支那公司就走去台灣偷沙來賣

pp

左手交右手
香港政府最叻

屌 港共已經用天價買沙 支那仲要去偷人地果啲黎賣 真係無恥到極點

美帝科技 不過認左低威同簽左和約 冇得再偷

啲賊喺可以用炮射唔使客氣

請直接打沉偷沙船

push

//之前海巡署就有查獲中國抽砂船在澎湖及馬祖盜採海砂，不僅通通起訴也將船隻拍賣//

咁樣仲正過打沉隻船 又唔影響生態又刺激經濟

哇屌

---- 于品海

全部偷左91新台幣？

港共超支買砂 都600億港紙啦
利害利害

彭湖選民支持Korean fish, 自己人冇所謂！

推到機管局出嚟畀人屌

😱

支持台灣射導彈炸爆d非法支那船隻

「不僅通通起訴也將船隻拍賣」

雞呢

係就好

洗鬼戰機 飛彈都得啦 試過中漁船 勁準

偷人啲野 再用嚟賺我啲錢

仲有咩賤格嘢做唔岀？

pjsh

up

支持大陸去埋其他國家偷野
等大家知道中國特色社會主義

咩勸 唔勸嫁 即射就岩嫁啦

做下樣都要既話曬都係一個國家嘛
講幾句後果自負錄下音好交代

係時候全民捉賊啦 要一齊舉報共匪 維護國家主權

反攻大陸未

匪

直接出架F16

嘩cl7s

唔偷野去賣，點奶盡千鳩幾億？報大$1係呃，報大$1億再偷野$0成本都係呃！厲害了，牠的國！

F16V: I am ready

831

「自古以來，大海之沙全屬於中國。」

香港係台灣不可分割既一部分

打爆佢睇中國咩反應呀嘛

無海砂仲要起明日大愚

直接打沉佢啦
黎一隻打一隻
睇下仲有無支那人敢偷野

捉到連埋啲船員拍賣ok?